{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053545",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "국립극장 공연예술박물관"
    },
    "text": "公演芸術文化遺産の体系的な収集と保存を通じて韓国公演芸術を継承し発展させるために2009年12月23日に開館した韓国初の公演芸術専門博物館です。常設展示室の開館から始まり、2010年5月7日には国立劇場創立60周年を迎え、企画展示室を含む全館を開館しました。2014年12月29日には第1種専門国立博物館として登録を終えました。既存の国立劇場内のビョルオルム劇場の建物の一部を改築して利用しており、地下1階、地上2階建てで、総面積は2851㎡です主な施設としては、2階の常設展示室、1階の企画展示室および公演芸術資料室、地下1階の公演芸術図書室があります。常設展示室は大きく20世紀以降の韓国公演史の流れを一目で見ることができる公演芸術史展示室と公演が舞台に上がるまでの過程を扱う公演テーマ展示室に分けられます。公演芸術史展示室では時代別に空間を分け、それぞれ公演芸術の起源、開花期から近代期までの変化、韓国戦争以降および現代の姿を扱っています公演テーマ展示室はテーマ別に空間が分かれ、演劇·音楽·舞踊芸術家の業績を称える「芸術家の部屋」、舞台模型および各種舞台小物が展示された「舞台裏物語」、「舞台衣装」空間で構成されています。企画展示室は体験型展示を目指し、公演芸術と関連した様々なテーマで企画されます。公演芸術資料室では公演芸術関連視聴覚および書誌資料を閲覧することができ、事前予約制で運営されています公演芸術図書室は関連図書と定期刊行物を閲覧することができます。国立劇場が設立された1950年以降から現在に至るまで演劇·舞踊·唱劇·オペラ·パンソリなど多様なジャンルの公演芸術資料を収集保存しており、所蔵品規模は22万点余りです。主な所蔵品としては、韓国の小劇場運動を促進した公演『エクウス』の韓国初演台本（1975）、東京留学生が新劇運動を繰り広げるために結成した東京学生芸術座の創立公演入場券（1935）、韓国初のシェイクスピア翻訳本『ハムレット（ハムレット）』（1923）などがあります",
    "QA": [
        {
            "question": "博物館の名称は何ですか？",
            "answer": "博物館の名称は公演芸術専門博物館です。"
        },
        {
            "question": "博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "博物館は2009年12月23日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "博物館の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "博物館の総面積は2851㎡です。"
        },
        {
            "question": "博物館にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "博物館には常設展示室、企画展示室、公演芸術資料室、公演芸術図書室があります。"
        },
        {
            "question": "常設展示室では何が展示されていますか？",
            "answer": "常設展示室では20世紀以降の韓国公演史の流れを一目で見ることができる公演芸術史展示室と公演が舞台に上がるまでの過程を扱う公演テーマ展示室があります。"
        },
        {
            "question": "企画展示室では何が行われていますか？",
            "answer": "企画展示室では体験型展示を目指し、公演芸術と関連した様々なテーマで展示が行われます。"
        },
        {
            "question": "公演芸術資料室では何を閲覧することができますか？",
            "answer": "公演芸術資料室では公演芸術関連の視聴覚資料や書誌資料を閲覧することができます。"
        },
        {
            "question": "公演芸術図書室では何を閲覧することができますか？",
            "answer": "公演芸術図書室では関連図書や定期刊行物を閲覧することができます。"
        },
        {
            "question": "博物館の所蔵品の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "博物館の所蔵品規模は22万点余りです。"
        },
        {
            "question": "所蔵品の中で特に注目されるものはありますか？",
            "answer": "所蔵品の中で特に注目されるものとして、『エクウス』の韓国初演台本や東京学生芸術座の創立公演入場券、韓国初のシェイクスピア翻訳本『ハムレット』などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 623,
        "QA": 416
    }
}